國際關注港押後立會選舉 美促如期舉行

節錄

國際關注港押後立會選舉 美促如期舉行

【本報訊】正當9月立法會選舉提名期即將結束，日前傳出港府已決定押後選舉一年，並提請人大常委延長現屆立法會議員任期一年。消息引起國際社會關注，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）及澳洲外長佩恩（Marise Payne） 發表聯合聲明，表明支持9月立法會選舉，以有公信力方式選出代表，外媒形容兩人是促如期舉行選舉。英國外相藍韜文（Dominic Raab）及歐盟亦表態會密切關注9月立法會選舉情況。

傳媒昨繼續引述消息，。。。。。。。。。

押後立法會選舉的消息引起國際社會高度關注，。。。。。。。。。。

英國外相藍韜文前日與中國外長王毅通話後，。。。。。。。。。

正身處海外的前香港眾志成員羅冠聰在facebook發文，認為9月立法會選舉影響國際局勢，所以港府延遲選舉一事要提請人大常委決定，反映事件不止是香港內部事務，對國際局勢也有一觸即發的影響。

美國國務卿蓬佩奧及澳洲外長佩恩發表聯合聲明，支持港人通過自由及有公信力的選舉，如期選出立法會代表。路透社

黃之鋒憂親共派永續議席

相關新聞：聯合國：國安非限制人權理據

參選新界東立法會選舉的前香港眾志秘書長黃之鋒在facebook發文，批評政府以押後選舉一年為名，「萬世取消選舉為實」，擔心先例一開，日後每屆議員任期亦要由人大釋法，「恐怕香港將與台灣威權時期一樣，正式邁進『萬年國代2.0』時代，容許親共派毋須透過選舉下永續議席」。

行政會議成員湯家驊在電台節目稱，對立法會選舉延後決定不知情，認。。。。。。。。。

推

呢件肥垃圾就算把啦

行政會議成員湯家驊在電台節目稱，對立法會選舉延後決定不知情，認。。

同你衰11一樣？